\chapter{ Аналитическая часть}
\label{cha:analysis}
В данном разделе приведена цель работы и описание алгоритмов сортировки.

\section{Сортировка простыми вставками}
Основой алгоритма является идея добавления элементов в уже упорядоченный массив. При этом алгоритм может работать с уже заполненным массивом, рассматривая каждый последующий элемент как вновь добавляемый, при этом просто переставлять элементы массива местами в случае необходимости. Из этого строится работа метода сортировки простыми вставками:

\begin{enumerate}
 \item Добавить первый элемент в отсортированную часть массива без условия.
 \item Остальные элементы поочередно добавляются в массив и выполняются действия:
 \begin{itemize}
  \item Начав с конца уже существующей упорядоченной последовательности,
все ее элементы, которые больше, чем добавляемый, сдвинуть на единицу вправо.
  \item Вставить новый элемент на освободившееся место.
 \end{itemize}
\end{enumerate}

\section{Сортировка прямыми вставками с барьером}
Чтобы сократить количество сравнений в алгоритме прямых вставок, дополним сортируемый массив нулевой компонентой и будем записывать в нее поочередно каждый вставляемый элемент.  В тех случаях, когда вставляемое значение окажется меньше, чем a[1], компонента a[0] будет работать как ``барьер``, не дающий индексу j выйти за нижнюю границу массива.
\newpage
\section{Сортировка расческой}
Сортировка расческой является модификацией сортировки пузырьком, в которой сравниваются лишь соседние элементы, в результате приводящее к тому, что крупные элементы мигрируют в конец массива, а небольшие по значению - в начало. Улучшение состоит в том, чтобы сравнивать элементы, находящиеся на некотором фиксированном расстоянии. При каждом следующем прохождении расстояние уменьшается, пока не достигнет минимальной величины в единицу и алгоритм будет работать как в сортировке пузырьком. Фиксированное расстояние имеет название фактора уменьшения, а значение вычисляется по формуле \eqref{eq:comb}, где $\varphi$ - ``золотое`` число.
\begin{eqnarray}\label{eq:comb}
  \frac{1}{1 - e^{-\varphi}}\approx 1.247330950103979
\end{eqnarray}




